\section{Architektura podnikových aplikací. Popis jednotlivých vrstev JEE aplikací: klientská vrstva, webová vrstva, vrstva obchodní logiky, EIS vrstva.}
\subsection{Architektura podnikových aplikací}
\begin{itemize}
	\item JEE definuje 4 vrstvy architektury -- každá využívá zdroje vrstvy, která je hierarchicky pod ní a poskytuje rozhraní vrstvě nad ní.
\end{itemize}

\subsubsection{Klientská vrstva}
\begin{itemize}
	\item Komunikuje se střední vrstvou (odesílá ji a přijímá od ní data)
	\item Běžná forma komunikace je přes HTTPS protokol s využitím například RESTu
	\item Může to být třeba webová aplikace -- nemusí být v Javě
	\item Klientská aplikace může komunikovat s webem nebo přímo s EJB komponentami v business vrstvě
\end{itemize}

\subsubsection{Webová vrstva}
\begin{itemize}
	\item Webová vrstva je tvořena servlety, JSP a JSF soubory a případně také JavaBeans komponentami
	\item Tyto komponenty zpracovávají klientské požadavky a generují odpověď, která je následně zaslána do webového prohlížeče klienta
	\item Při zpracovávání odpovědi může webová vrstva komunikovat s vrstvou obchodní logiky (business vrstvou) a získávat od ní určité informace
	\item Umí tak reagovat na GET, POST, PUT, DELETE, PATCH, \dots požadavky, které mohou přijít
	\item Java Server Pages alias JSP jsou textové soubory s příponou .jsp, umístěné ve webové aplikaci, které jsou při prvním požadavku na zobrazení automaticky převedeny servletovým kontejnerem na servlet (.java) a přeloženy do Java třídy (.class)
\end{itemize}

\subsubsection{Obchodní (business) vrstva}
\begin{itemize}
	\item Celá logika aplikace
	\item EJB komponenty přijímají požadavky z webové nebo klientské vrstvy, zpracovávají je a následně vygenerují odpověď
	\item Obsahuje například mapování entit DB na objekty (@Entity). Počítá nějaké šílené věci, dělá validace dat, \dots
\end{itemize}

\subsubsection{EIS vrstva}
\begin{itemize}
	\item Enterprise Information system (= podnikový informační systém)
	\item Tato vrstva představuje veškeré externí systémy, jejichž funkcionalitu či data enterprise aplikace využívá
	\item Může se jednat například o ERP systém, databázový systém atp.
	\item Komunikaci s EIS zpravidla zajišťuje business vrstva
\end{itemize}